-- French version, english version follows --

Emmabuntüs intègre certains logiciels propriétaires dont les licences sont précisées pour chaque dans leur documentation respective, et ces logiciels sont installables à la discrétion de l'utilisateur final, et Emmabuntüs décline toute responsabilité légale ou d'utilisation de ces logiciels propriétaires.

Attention : Certains paquets "Codecs Propriétaires" que vous pouvez installer ne sont pas supportés (pris en charge au niveau du développement) par Ubuntu ou Debian, et peuvent être illégaux dans certains pays.

Si vous êtes dans un pays qui impose les brevets logiciels (c'est-à-dire ni la Belgique, ni la France, ni la Suisse,…), la loi vous autorise cependant à acheter des addons tels que Fluendo (voir le site http://shop.canonical.com/index.php?cPath=19) à la place de l'installation automatique de ces "Codecs Propriétaires".

La raison principale pour laquelle ces "Codecs Propriétaires" ne sont pas inclus vient d'une contrainte de droit. Celle-ci impose une rémunération pour chaque lecteur utilisant ces "Codecs Propriétaires", il est de votre responsabilité de vérifier les restrictions d'utilisation dans votre pays avant installation.

Pour plus de renseignements, vous pouvez consulter le site http://www.mp3licensing.com/royalty/index.html.

-- English version --

Emmabuntüs contains certain propietary software which licences can be found in their respectives documentations, their installation and usage are at your own risk and resonsibility. Emmabuntüs declines any responsbility when using or installing these software.

Warning : Some packages "propretary codecs" avaliable with the distribution are unsupported packages by Ubuntu nor Debian, and maght be illegals in certain countries.

If you are in a country where software patents are applicable, you still authorized to buy addons as Fluendo in place of "proprietary codecs".

The main raison not to include these codecs is a legal one. The law requires that any software using these codecs pay a royalty for that. It is your responsibility to check the restrictions applicable to oyur country before installing the codecs.

For more information, see http://www.mp3licensing.com/royalty/index.html.
